［選擇題］（中/鍾）意

=鍾情，鍾意
=中情，中意

有人講鍾意
亦有人講中意

（鍾）引：
中意源自廣東話，意為'喜歡'。其在粵語中的正字為'鍾意'，但因語言發展因素之影響，在普通話中已演變為'中意'。台州一帶，口語化的愛用就是用'中意'的詞彙。

識廣東話嘅人都會知道有兩個同音亦都差唔多寫法嘅字
分別係'鍾'同'鐘'
鐘為指金屬製成嘅樂器或器具，例子為'鐘錶'，'警鐘'
而鍾除咗用於姓氏之外，亦代表喜愛，喜悅嘅感情，例子為'鍾先生'或'鍾意'或'鍾愛'

而點解有人會搞錯鐘字同鍾字呢？
因為連新聞媒體都教錯曬，所以鍾鐘不分
但記得寫姓氏唔好寫錯鐘字，冇人姓鐘，只有姓鍾

（中）引：
唐-廣陵遇孟九雲卿：
新知雖滿堂，中意頗未宣。
唐-酬韓貭舟行阻凍：
殷勤宣中意，庶用達吾朋。
漢-漢書-杜周傳：
秦事中事，任用。
宋-雲谷雜記：
每見宾僚文章有奇麗中意者，即付雪兒葉音律以歌之。

我自己睇完曬就認為鍾係一種粵語廣東話文化
中呢個字我目前搵唔到點拆解
有冇文科JJ可以解釋返

利申：我係支持鍾字

推